<resources>
    <string name="app_name">Danceable</string>
    <string name="nav_list">Liste</string>
    <string name="nav_recording">Erkennung</string>

    <!-- Dance Descriptions -->
    <string name="dance_cha_cha">
        Cha Cha / Cha Cha Cha
        Ein lebhafter lateinamerikanischer Paartanz mit markanten „cha‑cha‑cha“ Schritten, verspielter Hüftbewegung und rhythmischer Betonung auf dem 4. und 1. Schlag.
    </string>

    <string name="dance_discofox">
        Discofox
        Ein vielseitiger Gesellschaftstanz aus der Disco‑Zeit mit einfachen Schritten vor‑ und rückwärts oder seitwärts sowie Drehungen und Figuren; wird zum 4/4‑Takt getanzt und ist für Anfänger gut erlernbar.
    </string>

    <string name="dance_jive">
        Jive
        Ein schneller, energiegeladener Tanz mit Swing‑Einfluss, mit Rock‑Schritt und Triple‑Step‑(Shuffle‑)Beinarbeit, der häufig zu flotter Musik im Tanzlokal oder im Wettbewerb getanzt wird.
    </string>

    <string name="dance_quickstep">
        Quickstep
        Ein flotter Standardtanz aus dem Foxtrott mit „laufenden“ Schritten, synkopierten Elementen und leichten Sprüngen; elegant und stetig vorwärts getanzt.
    </string>

    <string name="dance_rumba">
        Rumba
        Ein langsamer, sinnlicher lateinamerikanischer Gesellschaftstanz, der Hüftbewegung und romantische Verbindung betont, mit ruhigen, kontrollierten Schritten.
    </string>

    <string name="dance_salsa">
        Salsa
        Ein populärer lateinamerikanischer Paartanz mit energiegeladenen Schrittmustern, rhythmischer Synkopierung, Drehungen und dynamischem Führen und Folgen; weltweit in Clubs beliebt.
    </string>

    <string name="dance_samba">
        Samba
        Ein rhythmischer lateinamerikanischer Tanz aus Brasilien mit charakteristischem „Bounce“ und vor‑ und rückwärts Schritten, sowohl im Gesellschafts‑ als auch im Turniertanz verbreitet.
    </string>

    <string name="dance_slow_waltz">
        Slow Waltz (Englischer Walzer / Walzer)
        Ein eleganter Gesellschaftstanz im 3/4‑Takt mit sanftem Auf‑ und Ab‑Bewegung und geschmeidigem Fortschreiten über die Tanzfläche.
    </string>

    <string name="dance_tango">
        Tango
        Ein dramatischer Gesellschaftstanz mit markanten, stakkato‑artigen Bewegungen und bewusst gesetzten Pausen, der starke Charaktere und musikalische Akzente ausdrückt.
    </string>

    <string name="dance_viennese_waltz">
        Wiener Walzer
        Eine schnelle Form des Walzers im 3/4‑Takt mit stetigen Drehungen und schwungvollem Fortschreiten über die Tanzfläche; einer der ältesten Gesellschaftstänze.
    </string>
    <string name="nav_detail">Detail</string>
</resources>